.bashrc
=======

.. code-block:: bash

    # common aliases
    alias a=alias
    a ua=unalias
    a u='source ~/.bashrc'
    a w=which
    a la='ll -a'
    a l=less
    a lll='ll | less'
    a .=pwd
    a e=cd
    a em=emacs
    a d='cd ..'
    a fx=firefox
    a h=history
    a md=mkdir
    a chm=chmod
    a un=uname
    a mdp='mkdir -p'
    a duhs='du -hs'
    a lns='ln -s'
    a g=gvim
    a v=vim
    a rmf='rm -rf'
    a cpr='cp -r'
    a eb='cd ~/baixin'
    a s=echo
    a t=tree
    a gr='grep -r'
    a gri='grep -ir'
    a grv='grep -v'
    a dk=tkdiff

    # gmake aliases
    a gcl='gmake clean; gmake comp | tee comp.log'
    a grl='gmake rung | tee run.log'

    # git aliases
    a gh='git --help'
    a gts='git status'
    a ga='git add'
    a gaa='git add --all'
    a gl='git log'
    a gls='git log --pretty=oneline'
    a gll='git log --pretty=format:"%h - %an, %ar : %s"'
    a gc='git commit'
    a gcm='git commit -m'
    # a gcam='git commit -am'
    a gd='git diff'
    a gdt='git difftool'
    a gtr='git remote'
    a gp='git push origin master'
    
    # common variables
    B=~/baixin
    T=~/baixin/tmp
    P=~/baixin/project
